[LIVE]復活節旅行之4日3夜上海遊

已經好耐冇出過post
好難得有復活節假
決定點都黎個旅行
但係因為我好遲先決定去旅行
所以基本上機票都好貴
而作為窮撚既我 又唔想拎錢去買貴機票
只能拎miles去換機票
但係始終因為太遲換機票
我淨係換到回程既機票
去程最終要去深圳坐飛機去上海

放左工 番屋企拎個細喼
就坐皇崗巴士去深圳升

過完關就坐深圳既地鐵去酒店先
因為聽日朝早8點既早機 所以book左一晚酒店係寶安機場附近
一訓醒就可以去機場

黑絲MORE

唔係重點啵呢個

要坐一個鐘先到酒店附近

坐緊地鐵

其實深圳地鐵又冇大家想像中咁污糟

都算正常

好肚餓 仲未食dinner

陣間checkin 完酒店要拿拿臨去搵下有咩食先

聽朝班機

諗緊其實如果10點鬆d到上海
有冇可能黎個杭州一日遊

屌 終於到沙井

呢倨地方真係好似個死城

到酒店

食d宵夜先

巴打真係慳 頭等都唔坐

都話窮撚

check out lu

2點訓 6點起身

其實訓得4個鐘

早餐都冇時間食

8點鐘既機

希望趕到

坐緊車去機場

一人？

lm

酒店、機票幾$？係酒店有冇叫雞？

佢瞓4個鐘肯定有叫啦，問D問題唔好咁低B可以嗎

到機場

其實個機場都幾大幾新

YES
獨自去上海

....
點解次次開post d人都係問有冇做呢d野

我去到酒店都10點半 11點

執下野都就12點

之後出左去食宵夜

食完番到黎都差唔多1點

沖完個涼都點半
hea 下hea下 就2點

酒店同機票都係用分換 除左比左50人仔機場稅

酒店見一晚平時大約400蚊人仔左右

機票價大價1000人仔左右 ctrip價 one way

但係飛唔到...

self check in 既機係廢野 都check in 唔到

怪唔之得冇人用

之後人手check in 果時同我講冇咩位
同我講可以改下一班再補錢
我話唔想改下一班
之後佢叫我去排另一條隊問
我排另一條隊有班鬼佬因為visa問題係到搞左勁耐
之後又叫我去排一條
排到我之後佢同我講check in 完左 唔再收人上機
叫我改下一班 仲要冇錢賠

咁點算？坐左起到?

最後我西左面勁耐先肯改比我同賠錢

改左1個鐘後既機 同埋賠左435人仔

但係要班機會係去浦東而唔係虹橋

fyi 虹橋近市區好多 亦好方便搭高鐵去其他地方

浦東出市區既時間會係虹橋既2倍有多

改左另一班機

應該9點20飛

但係delay...

diu 已經唔係香港飛

點解都可以delay

上海揮手

巴打你都係上海？

本黎仲諗住今日可以去杭
睇黎可以唔洗諗

今次去大陸旅行突然間覺得好伏

上海可以參考佛you wo

對呀，酒店係茂名南路

我都有睇佢個post

不過我之前都有出過上海post

原來係老江湖

我頭兩夜住係浦西既hilton

最後果晚住浦東既hilton

我都唔知有咩做 推薦唔到你

請問係咪用asilamile換?
換呢D機票/酒店幾哩換

你嗰條線新咋
試下去坐一次三號線

你地鐵站呢邊算好架啦
沙井嘅另一邊仲似死城

食

其實我去旅行一般只有一個目的

食 食 食

我用信用卡既分換中國國航既分黎換深航

因為深航係國航既subsidiary

用左30k 國航分換左單程既深圳飛上海 econ

其實好撚唔抵

因為60k 國航分可以換到張cx 飛日本既business round trip 機票

酒店就係用番hilton既分換既
10k 分 價值300人仔左右
而且用分換連稅都唔洗比 (大陸酒店稅一般收15%~16.6% )

第一張黑絲好正 影多幾張黎睇下啦

好少係深圳坐地鐵

的士咁平

的士我關外除非用didi否則唔會叫
dc9全部都唔跟錶收

有無食個生煎包，小楊生煎
真係好L好食，入面勁多湯

如果早d去到 既話仲可以出去行下

不過睇落去果到感覺好落後

應該都冇咩野行

跟聽兩個post去搵食應該冇錯

didi 都好方便

不過都怕有時司機唔識路/兜路

唔該
去到上海咪撚食城隍廟既飲筒小籠包,
同埋一定一定一定要食佳家湯包,世界級

上海其實無乜野玩睇.......只得一個景點,就係佳家湯包,,,外灘夜景對於睇慣香港維港夜景既簡直不值一提

遠D既朱家角水鎮可以一戰既...
一係去蘇州,果度真係好撚靚又正

因為佢近地鐵站呢邊發展地產
另一邊得廠，所以先搞到咁

call專車，至少司機會開GPS
DC9識都扮唔識
加左錢先識行

好肚餓去左

family mart 買左d野 食住等

聽上海既朋友講上海今日天氣麻麻地

delay唔知關唔關佢事

我同似記得巴打你

你之前都有係我上海同廣州post留過名

不過沙井真係好拎遠

如果唔係為左去試下果間hilton

真係唔會特登走入去

呢個都你點解我會選擇係復活節番大陸旅行既原因

梗遠啦，差少少就到東莞

有追開樓豬既post
g持

上海成日都空管，經常瘋狂delay

人民廣場附近有間叫鮑師傅食肉鬆包好好食

睇錯海上遊，以為有郵輪post 睇

問左地勤

係得飛上海浦東既有delay

飛上海虹橋既冇事

早知係咁改飛11點半虹橋算

有冇圖？

有機會可以去試下

終於上到機

屌出黎

delay 無了期

等多陣就可以claim 保險

gg 原黎要6個鐘delay 先可以有得claim sosad

仲未起飛??

仲delay緊

一陣唔知會唔會係未飛前俾飛機餐你食

依加派緊

因為expect 2點半先飛到

d飛機餐真係狗也不 個飯我食都冇食過
條蕉係生既
經過今次之後
我先發現我係幾咁愛因航

2點半喇。 飛左未

pushing back 行緊

好拎滾動

多災多難

巴打享受一個人旅遊？
定係同朋友夾唔到時間所以先迫住一個人？

利申：我都經常一個人旅行

呢個真

LM

都幾ok

一個人既旅遊彈性大好多

同埋可以做下人生思考

有朋友都會去上海

但係大家都有自己既plan

應該唔會成日見

我成日覺得會自己去旅行既人都好有性格

welcome

終於到左浦東機場

如果我當初冇揀改9點20分去浦東呢班而係坐11點30分去虹橋果班 我應該會早3個鐘到上海

多謝你深圳航空比左個咁既experience我

真係大霧到呢

其實佢land到都算好野

我愛因航 好在回程係坐cx

一如以往都係坐左磁浮出市區先

上海依加都算幾涼下 14度

係咪要坐一個鐘車出返市區呀？！

上海d鬼妹遊客好正

由機場去我間酒店應該要

如果磁浮條鐵路長d就好

時速300km 成個上海邊到都好快到

既然唔抵都仲要換既？仲要突登坐車上深圳搭飛機

因為果時國泰既機得番星期五 下午6點果d 時間

所以諗住係深圳飛 因為深圳d機既時間幾靚

點知中曬伏

你sure唔sure

因為太肚餓
所以坐完磁浮之後就是但食住d垃圾小食充飢先

盛惠10人仔 2串

食完之後就要坐地鐵去酒店check in

想講其實上海既交通其實真係唔多方便

香港既交通都算係世界級

搭飛機冇左一日

完全正確

btw 諗緊今晚食咩好

有冇咩好既suggestion 一條友

我當年係街邊買炒飯炒麵返酒店食 8蚊盒 超好食

地鐵落左車

坐緊呢d三輪車去酒店

終於追到live，你終於到埗，so good

happy travel keep update thanks

尼個係咩App 黎嫁？

上海地鐵official app

日頭好熱 而家14度最舒服

check in 左

之後趕左去酒店個lounge

8點就冇happy hour

好肚餓

拎住d野食先

點解次次都住希爾頓？其實幾錢

涼涼地好爽

呢間700人仔連稅一晚

因為我係佢既member

通常住hilton會有upgrade 同埋送d benefits (免費早餐 下午茶 happy hour)

要住幾多次先做到會員？

會員有分級數

普通 (上網reg就有）
銀 (住4次）
金 (住10次）
鑽 (住30次）

由金開始好似已經會送早餐

利申：鑽石會員

btw 如果有ae 新果張白金卡（交7800年費果張）
唔洗住 直接送金會員

依加諗住出去食小籠包

中國啲航班真係delay係等閒事
終於追到live
留名等update

係酒店門口搵左架電動單車 揸左15分鐘 黎到呢間小籠包
入到去竟然同我講賣曬
即時灰左機

呢間距離我4公里
收10點
試下趕唔趕到先

巴打可以join下稻草人旅遊啲一日團
佢啲夜遊上海都幾好feel

目的地

就行到

屌 說好的收十點呢？

唯有食小楊生煎算

小揚都好好食

樓主都好黑仔下

小楊個松茸菌菇湯我覺得好難飲

小楊我見個個都係飲鴨血

呢d茹湯可能係gimmick黎

係黑到爆

其實大陸d夜市小食小炒串燒係佢其中一個selling point 好特別

平就好平

但係好唔好食就自己諗啦

又係去4日3夜上海
啱啱係香港上機

岩岩起左身 準備落樓下食個早餐先

btw 呢個係琴晚宵夜冇post到出黎

Lm
我過幾日都去上海
不過上網睇好似無乜野玩

巴打自己一個去？

yes

酒店早餐

準備今日依加出發去杭州

但係我冇做到任何research

除左西湖 仲有邊到好去？

唔好意思 伸左手

sosad 可能未必去到

最快要12點半先有車去

等等埋埋都冇咩時間去行

蘇州好似幾靚，近過杭州
利申：未去過

原來巴打都去左旅行

樓主會唔會去睇櫻花

[LIVE][多圖] 說好的上海美食一日遊 - 目標係今日最少食六餐

第八頁開始睇

係蘇州遊記黎

你係

係喎唔記得咗你去過

中國spiderman

痴拎線

點解個天要咁玩我

我依加黎到上海都未食過小籠包

靜安寺

邊到有得睇

最終都係要食番佳家湯包

都好過冇

最去埋天仁買杯雪糕食

平過香港好多

cone 賣10蚊杯
cup 賣12蚊杯

你食小🐲包都幾有速度，1人食咁多隻唔駛20 mind

肉類一向唔敢挑戰

未食過元素表

唔可以同人講去過大陸

我估係大陸生存過一年

應該去其他地方食野都唔怕中毒

有冇啲上海或北方特式野？
有次出trip住holiday
佢有類似炸兩咁嘅野
包住一條但又唔係瓷飯
好好食

利申因工作需要唔止一年
令我由少辣都食唔到變到大辣都冇問題

其實好細隻

但係好頂肚

統蟹粉大隻d 一個食2隻已經好夠

咩黎架

唔記得個名
剩係記得有油炸鬼、饃、青瓜、肉鬆
咁上下

會唔會去外灘打卡?

顧村公園有櫻花節同埋魯迅公園都有

其實除左小籠包仲有冇D新奇刺激香港冇㗎？

利申：想試想睇D新奇野

印度先係大佬囉
其實仲有非洲d落後國家

可能今晚會去

上海應該又唔會好多新奇/刺激既野食

始終都係大城市

我會話香港既上海菜又貴又難食

上海是但一間本幫菜都可以屌打8成既香港本幫菜

印度真係就算我係仔都唔敢去

呢個係今晚既晚餐

又平又抵食既居酒屋

兩個人食埋單230人仔

香港最少都要500落到樓

十小毒

啊忽然有女? 點先！ 食上海野

同囡囡食日本野

唔係女黎 係男仔fd黎

男性朋友

香港人黎

宵夜

正呀

住上海留名
蘇州尋日先去完
巴打歡迎發問

樓豬我都係四日三夜喎 聽晚走

夜晚一條友可以有咩食

打邊爐一條友食唔食到

我早d走

怕delay

Why not
記得早D排隊or上網睇下有冇得排定

一唔一齊打阿 我同我朋友今晚食撈王

聽日去 諗緊食邊間上海菜好 home’s有無伏

好撚好食

真心要去食

呢d係櫻花？

今晚我都搵左fd打邊爐

咁多朋友係上海

樓豬，
想請問下如果未住過Hilton , 但想join Hilton loyalty programme , 第一次book 係咪上佢官網book , 跟住之後佢會有你record , 積累落去幾次之後就自自然然有benefits, 可以upgrade , free breakfast etc

其實上海有咩玩

對上海淨係識個灘

但去過蘇杭

同埋比每住一次都會有分
住住下就等於送一晚比你住

宵夜

28.8人仔

中國黎講算係數一數二發展得算ok既大城市
食黎講 好多野都有得食
有得去飲酒 落club 食宵夜
其實有d似香港

巴打食量都幾大下

12點20分機

但係我仲未到機場

我係唔係要再次gg

大陸係咁架啦
空管亂鳩咁黎

係我自己on9 遲左

同預計一樣miss左1220班機
好在改到班1325既機比我

次次入post 都見到你更新，好

好彩

如果係飛上海/北京好多時就算miss左班機唔都洗怕

因為佢班次多 好多時只要有位就會比你上

又唔洗收你extra fee

咁就比番個正皮先啦

食完琴日個邊爐

今日成日係廁所出出入入

都係因為呢個原因所以先會遲到

咁咪好囉有出有入！其實係咪麻辣火鍋呢？

應該太油所以出事，菊花冇發熱 ？

熱過太陽

係呀 重慶麻辣火鍋

其實同台灣個D分別大唔大呢？唉，冇人陪所以未食過台灣個D麻辣火鍋

改完機票仲有buss坐

成隻炸

唔洗補錢咁好

係佢連切都唔切

就算你係坐econ 都唔洗補錢

pushing back now

see u all in hk

是日午餐

Hilton member?

呢個童子雞好食呀 重有個奶油芥末醬

上網search景點真係好少

Hi Raymond

重點係 真係好抵食

黎黎去去都你果d

主要係去chill下 食下野

同埋夠平囉

準備聽日自己去上海